---
title: "आर्यध्वजाग्रकेयूरानामधारणी"
date: 2022-09-01T03:33:36+05:30
draft: false
---

॥ ॐ नमः श्रीसर्वबुद्धबोधिसत्त्वेभ्यः ॥

॥ नमो भगवते सर्वमारबलप्रमथनाय तथागतायार्हते सम्यक्संबुद्धाय ॥

॥ नमो भगवत्यै आर्यध्वजाग्रकेयूरायै ॥

एवं मया श्रुतमेकस्मिन्समये भगवान् देवेषु त्रयस्त्रिंशेषु विहरति स्म ॥ पाण्डुकम्बलशिलायाम् ॥ अथ खलु शक्रो देवानामिन्द्रोऽसुरैर्जितः पराजितः सत्वरं त्वरमाणरूपो येन भगवांस्तेनोपसंक्रान्तः । उपसंक्रम्य भगवतः पादौ शिरसाभिवन्द्य भगवन्तमेतदवोचत् । इहाहं भगवन्वेमचित्रिणासुरेन्द्रेण जितः पराजितो देवास्त्रयस्त्रिंशाश्च जिताः पराजिताः । तत्रास्माभिर्भगवन्कथं प्रतिपत्तव्यम् । भगवानाह । उद्गृह्ण त्वं देवेन्द्र ध्वजाग्रकेयूरानामधारिणीमपराजितां या मया पूर्वं बोधिसत्वभूतेनापराजितध्वजस्य तथागतस्यान्तिकादुद्गृहीता । उद्गृह्य परेभ्यो विस्तरेण संप्रकाशिता । नाभिजानामि ततोऽर्वाग्भयं वा स्तम्भितत्वं वा रोमहर्षनिमित्तं वान्तशः क्षणिकामपि कायपीडाम् ।

तत्कतमा सा भगवन्ध्वजाग्रकेयूरा नाम धारिणी अपराजिता ।

॥ ॐ नमो रत्नत्रयाय ॥ ॐ नमो ध्वजाग्रकेयूरे ॥ तद्यथा ॥ ॐ जय जय । विजय विजय । जयवाहिनि । शङ्करि । प्रभङ्करि । प्रभञ्जनि । रक्ष रक्ष मां सर्वसत्वांश्च । सर्वशत्रुं । जम्भय जम्भय । स्तम्भय स्तम्भय । मोहय मोहय । भगवति । जयवाहिनि । मथ मथ । प्रमथ प्रमथ । ग्रस ग्रस । हस हस । हूँ हूँ । लहूँ लहूँ । लम्बोदरि । त्रिनेत्रे । चतुर्वक्त्रे । चतुर्दंष्ट्रे । चतुर्भुजे । असिमुसल । चक्रत्रिशूल । वज्रकवचमुद्राधरि । रक्ष रक्ष मां सर्वसत्त्वांश्च भगवति सर्वोपद्रवोपसर्गोपायासेभ्यः । हे हे भगवति । हन हन । दह दह । पच पच । मथ मथ । प्रमथ प्रमथ । धुन धुन । विधुन विधुन । हूँ हूँ फट् फट् । भञ्ज भञ्ज । परसैन्यं । विध्वंसय । सर्वशत्रून्नाशय । ध्वजाग्रकेयूरे । तृट तृट । भृट भृट । उल्कामुखि उल्काधारिणि । त्रैलोक्यमथनि । विध्वंसय परसैन्यम् । रक्ष रक्ष मां सर्वोपद्रवेभ्यः । चल चल । चिलि चिलि । चुलु चुलु । कंप कंप कल कल । किलि किलि । कुलु कुलु । मुञ्च मुञ्च । अट्टट्टहासम् । विध्वंसय परसैन्यं । रक्ष रक्ष मां सर्वोपद्रवेभ्यः । त्रासय त्रासय । भ्रामय भ्रामय । बुद्धसत्येन । धर्मसत्येन । संघसत्येन । सत्यवादिनां सत्येन । बुद्धसत्यं मातिक्रम । धर्मसत्यं मातिक्रम । संघसत्यं मातिक्रम । सत्यवादिनां सत्यं मातिक्रम । लम्बोदरि लम्बोदरि । कुट कुट । कुट्ट कुट्ट । कुट्टापय कुट्टापय । रुद्रमानय । विष्णुमानय । चन्द्रसूर्यमानय । त्रैलोक्याधिपतिमानय । सर्वदेवाधिपतिमानय । सर्वयक्षराक्षसगन्धर्व । कुम्भाण्डमहोरगाधिपतिमानय । विध्वंसय परसैन्यम् । रङ्ग रङ्ग । रङ्गापय रङ्गापय । ज्वल ज्वल । पुष्पमालिनि । रुन्ध रुन्ध । रिटि रिटि । चिटि चिटि । भृकुटी मुखि । परसैन्यं कुलोत्सादनकरि । हल हल । हिलि हिलि । हुलु हुलु । हूं हूं । हे हे । रिणि रिणि । रिणमति जम्भ ध्वजे । सर्वबुद्धावलोकिते । रक्ष रक्ष मां सर्वभयेभः । सर्वतथागतावलोकिते स्वाहा । गुणराजप्रभासोत्तमे स्वाहा । सूर्यार्कविमले स्वाहा । चन्द्रार्कविमले स्वाहा । सर्वग्रहनक्षत्रध्यामीकरणे स्वाहा । हूं हूं रक्ष रक्ष मां सर्वभयेभ्यः स्वाहा ॥

इयं सा देवेन्द्र ध्वजाग्रकेयूरा नाम धारणी अपराजिता । यत्र क्वचिद्गच्छेद्युद्धे वा कलहे वा विवादे वा विग्रहे वा सर्वत्र विजयो भविष्यति । ध्वजाग्रे वा कण्ठे वा बद्ध्वा धारयितव्या । मनुष्यराजाशूरपुरुषाणां सर्वेषां रक्षां करोति । स्त्रीरूपधारिणी भूत्वा पुरतस्तिष्ठति । अभयं ददाति रक्षां करोति परसैन्यं विद्रावयति । माङ्गल्यं पवित्रं श्रीलक्ष्मीं संस्थापिका ।

इदमवोचद्भगवान् आत्तमनाः शक्रो देवेन्द्रस्ते च भिक्षवस्ते च बोधिसत्वा भगवतो भाषितमभ्यनन्दन्निति ॥ ॥

॥ आर्यध्वजाग्रकेयूरानामधारणी परिसमाप्ता ॥ ॥

[//]: # (sources)
[//]: # (http://gretil.sub.uni-goettingen.de/gretil/corpustei/transformations/html/sa_dhvajAgrakeyUrAdhAriNI-alt.htm)
[//]: # (http://gretil.sub.uni-goettingen.de/gretil/corpustei/transformations/html/sa_dhvajAgrakeyUrAdhAriNI.htm)
[//]: # (Gergely Hidas, Powers of Protection page 199)
[//]: # (https://www.saraswatipublications.org/product/gyaltsen-tsemo-sutra/)
[//]: # ()
[//]: # ()
[//]: # ()
[//]: # ()
[//]: # ()